美官透露底綫：解放軍一入香港鎮壓 美即制裁中港

儘管特朗普政府官員一再表明「習特會」將談香港問題，美國國會也借「反送中」風暴，對中港磨刀霍霍。但外媒引述美國政府內部人士指，美方目前不大可能取消或修改《美國-香港政策法》，撤銷給給予香港的特殊地位；但有如果發生重大事變，諸如中國軍警進入香港鎮壓民眾抗議，則將作別論。

目前難言取消《美國-香港政策法》
這是迄今為止，美國最明確說出，美方會在應對中美貿易糾紛的元首會晤中談香港問題，意味香港議題已納入美方對華的談判清單。外界最關注的是，美方會否取消或修訂《美國-香港政策法》，致香港喪失特殊優惠政策。

這一幕會否出現，路透社引述一名不具名的美國資深官員表示，除非香港事態急劇升級，特朗普政府目前「不太可能」中止《美國-香港政策法》。這名官員說：「這取決於中方的做法」，舉例說，如果發生中國軍警進入香港、對示威者使用暴力等情況，美方才將考慮制裁。

美國係強大後盾 即係叫我地放心抗爭

2019/06/17

推